ابتكار دواء جديد لعلاج سرطان الجلد
 تمكن العلماء من ابتكار دواء يساعد في علاج سرطان الجلد الذي يصعب علاجه بالطب التقليدي وقد بين اختبار الدواء الجديد الذي اجري على الفئران المخبرية ان الورم السرطاني يختفي نهائيا أو يبطؤ نموه عند حقنها بهذا المستحضر وهذا يعتبر خطوة مهمة على طريق علاج الأمراض السرطانية واكتشف فريق علمي من معهد سيفورد بيرن للبحوث الطبية خلال الدراسة مركّباً جديداً يمكن ان يصبح في المستقبل الدواء الرئيسي لعلاج سرطان الجلد القاتل تجدر الاشارة الى ان سرطان الجلد هو أحد الأمراض السرطانية الصعبة العلاج والمركب الجديد يمكنه علاج سرطان الجلد أو تبطيء نمو الخلايا السرطانية ويقول احد الباحثين إن هذا المركب يحاصر المرض من جميع الجوانب ويمنع حصول تغيرات فيه تجعله أكثر مقاومة للدواء  فيستا نيوز رو